<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Netzach Ze&#39;ev</title>
    <link>https://netzachzeev.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Netzach Ze&#39;ev</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://netzachzeev.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>1 - O que são os Judeus?</title>
      <link>https://netzachzeev.github.io/post/jews/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://netzachzeev.github.io/post/jews/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Há mais de mil anos, &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://pt.wikipedia.org/wiki/Saadia_Gaon&#34;&gt;Rav Saadiah Gaon&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; estabeleceu um princípio fundamental: &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Nossa nação, os B&amp;rsquo;nei Yisroel (filhos de Israel), é uma nação apenas por virtude de sua Torá.&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2 - Am Yisrael</title>
      <link>https://netzachzeev.github.io/post/amyisrael/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://netzachzeev.github.io/post/amyisrael/</guid>
      <description>עַם A essência da identidade judaica reside no conceito de &amp;ldquo;עַם&amp;rdquo; isto é, &amp;ldquo;AM&amp;rdquo; que significa nação ou povo de Israel. Esta noção transcende as definições comuns de nação baseadas em território ou cultura. Os judeus são unidos não por fronteiras geográficas ou por um estado-nação, mas sim pela Torá e suas tradições espirituais. A expressão &amp;ldquo;AM&amp;rdquo; reflete essa conexão única e intrínseca com a religião e o patrimônio espiritual. Por outro lado, a palavra &amp;ldquo;goy&amp;rdquo;, que também significa nação, geralmente se refere a grupos definidos por um território ou identidade cultural comum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 - Eretz Yisroel</title>
      <link>https://netzachzeev.github.io/post/eretzyisroel/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://netzachzeev.github.io/post/eretzyisroel/</guid>
      <description>A Terra de Israel, conhecida como Eretz Yisroel, é profundamente sagrada para os judeus, possuindo uma &amp;ldquo;personalidade&amp;rdquo; espiritual que reage às ações humanas. Assim como objetos sagrados judaicos, como o Sefer Torah e os Tefilin, Eretz Yisroel responde ao comportamento humano, podendo expulsar aqueles que desrespeitam suas leis sagradas, conforme ensinado pela Torá. Esta crença é reforçada por comentaristas como o Ramban, os Chazal, e o Kli Yakar, enfatizando a necessidade de respeito e observância dos mandamentos divinos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 - A Torá é o Único Valor Judaico</title>
      <link>https://netzachzeev.github.io/post/torah/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://netzachzeev.github.io/post/torah/</guid>
      <description>Na religião judaica, a Torá é o único valor verdadeiro e seu cumprimento é o único objetivo reconhecido.. Isso significa que se eu tiver outros valores ou objetivos, eles devem ser considerados fora do âmbito religioso do judaísmo. Por exemplo, se eu me propuser a alcançar uma meta no futebol, como marcar trinta gols em uma temporada, devo entender isso como um objetivo não religioso. Se eu tentar atribuir um significado religioso a tal feito, estaria praticando outra religião, pois no judaísmo, qualquer coisa além do cumprimento da Torá não é vista como um objetivo religioso.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
